% =================================================================================================
% File:			esito_delle_revisioni.tex
% Description:	Definisce gli esiti delle revisioni
% Created:		2014/02/28
% Author:		Ceccon Lorenzo
% Email:		ceccon.lorenzo@mashup-unipd.it
% =================================================================================================
% Modification History:
% Version		Modifier Date		Change											Author
% 0.0.1 		2014/01/11 			iniziata stesura appendice					Lorenzo C.
% =================================================================================================
% Version		Modifier Date		Change											Author
% 1.0.1 		2015/03/17 			iniziata stesura appendice B				Nicola F.
% =================================================================================================
% Version		Modifier Date		Change											Author
% 2.0.1 		2015/05/21 			iniziata stesura Revisione di progettazione Nicola F.
% =================================================================================================
%


% CONTENUTO DEL CAPITOLO

\section{Esito delle revisioni}
In questa sezione verranno riportate un elenco delle modifiche per ogni documento apportate dal gruppo a seguito delle valutazioni fatte dal committente alle revisioni.\\
Viene qui sotto riportata una lista con tutte le modifiche effettuate divise per ogni revisione a cui il gruppo ha preso parte.

	\subsection{Revisione dei Requisiti}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\docNameAdR:} a seguito delle segnalazioni, è stato rivisto completamente il documento. Sono stati rivisti completamente i casi d'uso e i requisiti.\\
		Il caso d'uso principale si è deciso di dividerlo in due grandi casi d'uso in modo da dividere i casi d'uso relativi ai servizi REST dal resto del sistema;
		\item \textbf{\docNameNdP:} in base alle segnalazioni ricevute sono stati aggiunti diagrammi nella sezione relativi ai processi primari e sono state fornite le regole e le procedure di rotazione dei ruoli;
		\item \textbf{\docNamePdP:} in base alle segnalazioni ricevute si sono rivisti completamente i consuntivi e preventivi, specialmente è stato rimossa la consuntivazione relativa alla prima parte. É stato corretto l'utilizzo del termine "fase" laddove utilizzato come sinonimo di "attività";
		\item \textbf{\docNamePdQ:} a seguito delle segnalazioni è stato rivisto tutto il documento. Sono state rielaborate le strategie di perseguimento di qualità e migliorate le appendici relative agli standard di qualità. Infine, si è migliorata l'integrazione dei contenuti del documento con quelli delle \docNameNdP.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Revisione di Progettazione}
	\begin{itemize}
	Come da segnalazione il registro delle modifiche dei documenti è stato rivisto incrementandolo e modificandone l'ordinamento dal tipo di modifica al numero di versione del documento.
		\item \textbf{\docNameAdR:} a seguito delle segnalazioni, sono stati rivisti i diagrammi di attività presenti nel documento.
		\item \textbf{\docNameST:} in base alle segnalazioni ricevute sono state corrette alcuni errori lessicali e di significato.\\
		Nella parte del backend sono state riviste le associazioni di composizione, è stato in oltre definito il tipo \textit{Dictionary} usato nelle classi \textit{Command}.
		\item \textbf{\docNamePdP:} come da indicazione, è stata rivista in parte l'organizzazione del documento. Incrementato il contenuto del preventivo a finire e corretto il contenuto del consuntivo relativo alla revisione.
		\item \textbf{\docNamePdQ:} in base alle indicazioni ricevute, è stata arricchita la sezione 3. Corrette alcuni termini lessicalmente errati. 
	\end{itemize}

\pagebreak